# メモ

2018-03-21

## A - Sharing Cookies

- 3の倍数かどうかを判定するだけ

## B - Snake Toy

1. 入力を配列に保存
2. 降順ソート
3. 頭からK本取り出して和を求める

### [OCaml] Array.subの第二引数

これはインデックスではなく、「長さ」です。Rubyと同じですね。Goに慣れてしまっているのでどうしてもインデックスで指定してしまっておかしなことになってしまいます。

## C - Splitting Pile

- 入力が長大なので何度もループを回して探索するのは不可能

- 入力を受け取った時点で全体の和を計算しておき、前から1枚ずつ取っていって`|x - y|`を計算してその最小値を求めればいい、という方針まではわかった
  - これでも頭から一枚ずつ計算していくところの負荷が重そうだから現実的ではない、と思ってしまって、これじゃあだめだと先に解説を見てしまったが、これでよかったっぽい
  - 計算量の見積もりはできるようになりたいですね

